林鄭稱擁外國國籍之中國公民不獲領事協助 英外交部斥港府做法錯誤

英國駐港總領事館昨（8日）更新外遊指示，稱獲悉香港不承認雙重國籍，指若擁有中英雙重國籍人士，即使持英國護照入境，也會被視為中國公民，英國政府在此情況下或未能提供領事協助。

特首林鄭月娥今日重申，擁有外國國籍和在外地享居留權的港人，除非他們宣佈放棄或獲批放棄中國國籍，否則在港仍被會視為中國公民，不會享有外國領事保護和領事探訪權利。英國外交部晚上嚴詞反擊，指香港當局撤銷領事可以探訪在囚擁有英籍的中國公民，並拒絕領事向他們提供協助，做法是錯誤，直指這是自1997年起英國領事的權利。

英國外交部更呼籲其國際盟友，共同促請香港當局立即恢復他們可接觸其國民。

特區政府突然一夜之間嚴詞否認雙重國籍，本報向獲特區政府「提示」的英領館查詢，指以往曾否向具有英籍的中國公民提供任何領事協助，以及如何看林鄭今日的言論。
英國外交部嚴詞回應，批評香港當局撤銷領事探訪和協助在囚、擁有英國國籍的中國公民是錯誤，指這是自1997年起英領事一直享有的權利。英國政府與國際盟友共同呼籲，香港當局立即恢復讓他們探訪其國民的安排。

貴家公子有咩冬瓜豆腐可唔可以去英國領事館？

英國制裁柒婆未呀

邵家臻爆料正確

就係無左，而家比中共挾住，所以要全香港人陪佢冚家

其實係隻支那狗比人制裁，無左祖國協助啫
人地祖國點會聽隻支那狗講？

不過佢點都作都野出嚟昆藍屍廢老，係好事嚟

中國以前唔敢郁香港人, 因為神秘, 以為好多外國聯繫
點知一試水溫, 車原來得把口, 咁我用返平時啲招數了~~

不如白人黑人黃人入境香港就自動成為支那籍

睇嚟連領事館都跟隊移民潮

LM 等睇佢成家”首先係支国人”

戇撚柒閪鳩

中華人民共和國國籍法
第九條：定居外國的中國公民，自願加入或取得外國國籍的，即自動喪失中國國籍。

柒婆：擁有外國國籍和在外地享居留權的港人，除非他們宣佈放棄或獲批放棄中國國籍，否則在港仍被會視為中國公民

中國式法治．鳩噏

然後有人無限ff係中共搞集中營俾香港人

佢兩個仔真係弱鳩智，咁大個人乜都聽老母話，叫你返香港返大陸就衝返黎

林奠地位高到幫大陸釋法

歐美國家都要玩對等政策

藍轁文條撚樣唔敢制裁

自己返定比人挾返黎